<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-09-26T12:11:29+00:00</updated><id>/feed.xml</id><title type="html">PRO ŠESTKU</title><subtitle>Prosazujeme fungující moderní politiku založenou na využití technologií 21. století pro otevřenou demokratickou společnost.</subtitle><entry><title type="html">Postřehy z posledního jednání zastupitelstva</title><link href="/aktuality/postrehy-z-posledniho-zastupitelstva.html" rel="alternate" type="text/html" title="Postřehy z posledního jednání zastupitelstva" /><published>2018-09-25T07:00:00+00:00</published><updated>2018-09-25T07:00:00+00:00</updated><id>/aktuality/postrehy-z-posledniho-zastupitelstva</id><content type="html" xml:base="/aktuality/postrehy-z-posledniho-zastupitelstva.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;V pondělí 24.9. se konalo jednání zastupitelstva našeho městského obvodu. Protože to bylo poslední jednání v tomto volebním období, tak se především bilancovalo.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;program-rozvoje&quot;&gt;Program rozvoje&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Zastupitelstvo odsouhlasilo vyhodnocení plnění &lt;a href=&quot;https://www.pardubice.eu/urad/mestske-obvody/mestsky-obvod-pardubice-vi-svitkov/informace-obcanum/program-rozvoje/&quot;&gt;Programu rozvoje obvodu&lt;/a&gt; na roky 2014-2018. Program rozvoje je možná nejdůležitějším dokumentem, který schvaluje zastupitelstvo obvodu vždy začátkem volebního období. Jedná se o jakýsi jízdní řád, kterým se řídí rada obvodu při plánování. Program obsahuje nejen návrh investičních akcí, ale také obecné zásady, kterými se obvod ve svém rozvoji řídí. Program na stávající období vypracovala Komise obvodu pro rozvoj a životní prostředí, kterou v té době vedla &lt;a href=&quot;https://prosestku.cz/lide/katerina-burgerova/&quot;&gt;Kateřina Bürgerová&lt;/a&gt; a podílel se na něm i &lt;a href=&quot;https://prosestku.cz/lide/ondrej-karas/&quot;&gt;Ondřej Karas&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Program byl připraven tak, aby byly investice rozloženy rovnoměrně do všech částí našeho obvodu podle jejich potřeb. Díky dobré práci Odboru dopravy se podařilo se realizovat velkou většinu navržených akcí, na dalších probíhají přípravné práce. Byly postaveny dvě důležité cyklostezky, na které se obvodu podařilo získat dotační příspěvek v rámci ITI. Byly opraveny chodníky podél hlavní komunikace první třídy, pohnula se stavba kanalizace na Opočínku atd.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;lávka-přes-labe-u-rosického-mostu&quot;&gt;Lávka přes Labe u rosického mostu&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Starosta informoval o stavu příprav stavby &lt;a href=&quot;https://www.pardubice.eu/urad/mestske-obvody/mestsky-obvod-pardubice-vi-svitkov/informace-obcanum/aktualni-zpravy/lavka-pro-pesi-a-cyklisty-u-rosickeho-mostu/&quot;&gt;lávky přes Labe pro pěší a cyklisty&lt;/a&gt; u rosického mostu, která by měla navázat na cyklostezku směrem od Srnojed. Příprava projektové dokumentace probíhá od roku 2016, v současné době je připraven projekt pro územní řízení. Předpokládaný optimistický termín zahájení realizace je v roce 2019.&lt;/p&gt;

&lt;div style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
&lt;img integrity=&quot;sha256-Hk0yLZizEjVeGN4zAl+odyU42CRJPzywuywOyATtESU=&quot; crossorigin=&quot;anonymous&quot; src=&quot;/assets/e3b342-c9e7c61005918121ce3bfa6cc05916c8bf206f96761eac44faf106b0f94f0314.jpg&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Vizualizace lávky přes Labe&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&quot;lávka-pro-pěší-přes-bylanku&quot;&gt;Lávka pro pěší přes Bylanku&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Z podnětu &lt;a href=&quot;https://prosestku.cz/lide/katerina-burgerova/&quot;&gt;Kateřiny Bürgerové&lt;/a&gt; byl program jednání rozšířen o zprávu týkající se stavby lávky pro pěší v mezi ulicemi Na Humenském a U Bylanky,která měla být součástí výstavby lokality Svítkov V. Developer požádal koncem roku 2016 obvod o vyjádření ke změně územního rozhodnutí, která spočívala mimo jiné ve zrušení stavby lávky pro pěší a ve stavbě dvou rodinných domů namísto chodníku, který měl spojovat ulici Na Humenském s lávkou. Rada MO Pardubice VI developerovi tuto změnu odsouhlasila.&lt;/p&gt;

&lt;div style=&quot;text-align: center;&quot;&gt;
&lt;img integrity=&quot;sha256-BXCMNN+XrxCQFd0/UiN4xtbc0TcXb9LhZkwzZIVFgC8=&quot; crossorigin=&quot;anonymous&quot; src=&quot;/assets/c2389a-3ae4f91dc0e3eb8e76ec0b6a014949c52756b8583e56a79a552dede2d58f6874.jpg&quot; /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;i&gt;Usnesení rady z roku 2016&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Změna územního rozhodnutí je pro občany z celé lokality jednoznačně nevýhodná, protože nepostavením lávky by přišli o důležitou spojnici směrem k lékaři, na úřad, či do obchodu, děti pak o bližší cestu do školy. Udělení souhlasu Radou MO Pardubice VI bylo nesprávné, obvod by měl zájmy svých občanů chránit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zastupitelstvo nemá podle zákona o obcích pravomoc zrušit rozhodnutí rady, proto jsme navrhli, aby se Rada MO VI na svém nejbližším zasedání znovu žádostí CZ Stavebního holdingu zabývala a zvážila změnu svého usnesení. Nyní tedy záleží na radě, jak se k tomu postaví.&lt;/p&gt;</content><author><name>PRO ŠESTKU</name></author><category term="CLANKY" /><category term="zastupitelstvo" /><category term="lávka" /><summary type="html">V pondělí 24.9. se konalo jednání zastupitelstva našeho městského obvodu. Protože to bylo poslední jednání v tomto volebním období, tak se především bilancovalo.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/posts/lavka-labe-nadhled-b.jpg" /></entry><entry><title type="html">Participativní rozpočty</title><link href="/aktuality/participativni-rozpocty.html" rel="alternate" type="text/html" title="Participativní rozpočty" /><published>2018-09-20T07:00:00+00:00</published><updated>2018-09-20T07:00:00+00:00</updated><id>/aktuality/participativni-rozpocty</id><content type="html" xml:base="/aktuality/participativni-rozpocty.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Participativní rozpočty získávají stále větší oblibu. Hospodaření na přání veřejnosti si již vyzkoušelo více než třicet obcí, které v letošním roce rozdělily více než 100 milionů korun. Největší zájem je o investice do veřejných prostor, hřišť a zlepšení veřejných prostranství.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Principem &lt;em&gt;participativního rozpočtu&lt;/em&gt; je, že radnice vyčlení v rozpočtu část finančních prostředků a obyvatelé sami navrhnou projekty, do kterých by prostředky chtěli investovat. Může to být nové sportoviště, odpočinkové místo s lavičkami, anebo třeba zajímavý kurz pro seniory. O vítězném projektu pak lidé hlasují a radnice projekt zrealizuje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Úspěšnost participativních rozpočtů závisí především na tom, kolik energie a prostředků do tohoto procesu obec investuje a jak dobře tento proces zvládne. Participativní rozpočet se dobře daří realizovat například v Brně, kde letos takto rozdělili 30 milionů korun. Podívejte se sami:
&lt;a href=&quot;https://damenavas.brno.cz/&quot;&gt;https://damenavas.brno.cz/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rádi bychom particitativní procesy (a mezi nimi i participatní rozpočet) zavedli jako běžnou součást fungování našeho obvodu. V prvních letech je možné uvažovat o částkách kolem půl až jednoho milionu korun, které by bylo možné tímto systémem rozdělit. Za to, co sami uznáte za vhodné.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;více-informací&quot;&gt;Více informací:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://cs.wikipedia.org/wiki/Participativn%C3%AD_rozpo%C4%8Dtov%C3%A1n%C3%AD&quot;&gt;O participativním rozpočtování&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://pardubice.pirati.cz/tiskove-zpravy/chopte-se-kormidla/&quot;&gt;O participaci na stránkách pardubických Pirátů&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>Kateřina Bürgerová</name></author><category term="CLANKY" /><category term="participace" /><category term="rozpočty" /><summary type="html">Participativní rozpočty získávají stále větší oblibu. Hospodaření na přání veřejnosti si již vyzkoušelo více než třicet obcí, které v letošním roce rozdělily více než 100 milionů korun. Největší zájem je o investice do veřejných prostor, hřišť a zlepšení veřejných prostranství.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/posts/participace.jpg" /></entry><entry><title type="html">Představujeme kandidátku PRO ŠESTKU</title><link href="/aktuality/predstavujeme-kandidatku.html" rel="alternate" type="text/html" title="Představujeme kandidátku PRO ŠESTKU" /><published>2018-09-15T07:00:00+00:00</published><updated>2018-09-15T07:00:00+00:00</updated><id>/aktuality/predstavujeme-kandidatku</id><content type="html" xml:base="/aktuality/predstavujeme-kandidatku.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PRO ŠESTKU je uskupením převážně nezávislých kandidátů. Kandidátku vede současná zastupitelka Kateřina Bürgerová, na třetím místě kandiduje lídr Pirátů na velkou radnici Ondřej Karas. Oba v uplynulých dvou letech prosazovali kroky vedoucí k větší transparentnosti obvodu a zapojení veřejnosti do jeho správy.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://prosestku.cz/lide/katerina-burgerova/&quot;&gt;Ing. Kateřina Bürgerová, MSc., 51 let, projektová manažerka, bez politické příslušnosti&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://prosestku.cz/lide/milena-moravcova/&quot;&gt;Bc. Milena Moravcová, 50 let, pojišťovací makléřka, bez politické příslušnosti&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://prosestku.cz/lide/ondrej-karas/&quot;&gt;Ing. Ondřej Karas, 34 let, vývojář, Piráti&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://prosestku.cz/lide/radim-kramar/&quot;&gt;Radim Kramář, 30 let, elektrotechnik, trenér atletiky, bez politické příslušnosti&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://prosestku.cz/lide/filip-matatko/&quot;&gt;Bc. Filip Maťátko, plánovač a technik výrobních linek, bez politické příslušnosti&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Petra Moravcová, 21 let, studentka filozofie a společenských věd, bez politické příslušnosti&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ing. Petr Král, 47 let, vývojář, bez politické příslušnosti&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ing. Tomáš Wija, 38 let, zkušební technik, bez politické příslušnosti&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mgr. Matěj Karas, 29 let, projektový pracovník MPSV, bez politické příslušnosti&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mgr. Tereza Dubnová, 30 let, staniční sestra, bez politické příslušnosti&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ing. Zuzana Lacaille, 31 let, projektový analytik, bez politické příslušnosti&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bc. Petra Kasalová, 30 let, inženýrka kvality, bez politické příslušnosti&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Jiří Kramář, 59 let, revizní technik, bez politické příslušnosti&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bc. Lucie Wijová, 40 let, inženýrka kvality SW, bez politické příslušnosti&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hana Dobrovodová, 72 let, důchodkyně, bez politické příslušnosti&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;více-informací&quot;&gt;Více informací:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://pardubice.pirati.cz/tiskove-zpravy/chat-s-lidrem-na-v1/&quot;&gt;On-line chat s lídrem pardubických Pirátů&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>Kateřina Bürgerová</name></author><category term="CLANKY" /><category term="kanditátka" /><category term="volby" /><summary type="html">PRO ŠESTKU je uskupením převážně nezávislých kandidátů. Kandidátku vede současná zastupitelka Kateřina Bürgerová, na třetím místě kandiduje lídr Pirátů na velkou radnici Ondřej Karas. Oba v uplynulých dvou letech prosazovali kroky vedoucí k větší transparentnosti obvodu a zapojení veřejnosti do jeho správy.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="/people/katerina-burgerova-16ku9.jpg" /></entry></feed>